
### 1. Variables and Data Types
Q1. What is the result of `type(10.5)` in Python?
A. int
B. float
C. str
D. bool

Q2. How do you declare a constant in Python by convention?
A. const_name
B. ConstName
C. CONST_NAME
D. ConstantName

Q3. What does the following code output?
a, b = 5, 10
a, b = b, a
print(a, b)
A. 10 5
B. 5 10
C. 15 5
D. Error

---

### 2. Operators
Q1. Which operator is used for floor division in Python?
A. /
B. //
C. %
D. ^

Q2. What is the output of the following code?
result = 5 ** 2
print(result)
A. 25
B. 10
C. 5
D. Error

Q3. What is the result of the expression (3 + 6) * 2 - 8 // 2?
A. 16
B. 12
C. 10
D. 14

---

### 3. Conditional Statements
Q1. What is the output of the following code?
age = 18
if age > 18:
    print("Adult")
else:
    print("Not Adult")
A. Adult
B. Not Adult
C. Error
D. None

Q2. Which operator is used to combine multiple conditions in Python?
A. &&
B. and
C. ||
D. combine

Q3. What is the correct way to use the ternary operator?
A. x = if a > b then a else b
B. x = a if a > b else b
C. x = a > b ? a : b
D. x = a else b if a > b

---

### 4. Loops
Q1. What is the purpose of the `continue` statement in a loop?
A. Exit the loop.
B. Skip the current iteration and continue with the next iteration.
C. Restart the loop from the beginning.
D. Skip all iterations and end the loop.

Q2. What is the output of the following code?
for i in range(3):
    for j in range(2):
        print(i, j)
A. (0, 1), (1, 1), (2, 1)
B. (0, 0), (0, 1), (1, 0), (1, 1), (2, 0), (2, 1)
C. (0, 0), (1, 1), (2, 2)
D. Error

Q3. Which loop guarantees at least one iteration even if the condition is false?
A. for
B. while
C. do-while
D. None

---

### 5. User-Defined Functions
Q1. Which keyword is used to define a function in Python?
A. def
B. func
C. function
D. lambda

Q2. What is the correct way to call the following function?
def greet(name):
    print(f"Hello, {name}!")
A. greet(name="Alice")
B. greet Alice
C. call greet Alice
D. Hello, Alice!

Q3. What does the following function return?
def add(a, b=5):
    return a + b
result = add(3)
print(result)
A. 3
B. 5
C. 8
D. Error

---

### 6. Lambda Functions
Q1. What is a lambda function in Python?
A. A function defined using the lambda keyword.
B. A function with no name.
C. A small, anonymous function.
D. All of the above.

Q2. What is the output of the following code?
double = lambda x: x * 2
print(double(4))
A. 4
B. 8
C. Error
D. None

Q3. What does the `map` function do in Python?
A. Applies a function to each item in an iterable.
B. Filters elements of a list.
C. Sorts a list based on a key.
D. Combines two lists.

---

### 7. Modules and Packages
Q1. What is a Python package?
A. A single file containing Python code.
B. A collection of modules.
C. A predefined function in Python.
D. A way to write anonymous functions.

Q2. What is the purpose of the `__init__.py` file in a package?
A. It initializes the package when imported.
B. It is mandatory for every Python project.
C. It contains the main function of the project.
D. It defines global variables.

Q3. How can you import a specific function from a module?
A. import module.function
B. from module import function
C. import function from module
D. module.function()
